（鋼琴新手）想問下你地點練好拍子同節奏感？

如題，想問下你地係咪彈果陣心入面係咪一路數住1 and 2 and 3 and 咁樣
總之唔知點解我係會愈陣愈快，d 拍子亂曬，有冇方法可以練好呢方面

自己數緊係唔準啦，用拍子機呀嘛

跟拍子機練習、彈一啲練習曲
有時肉眼分唔清個節奏係點就會用1ena2ena拆
肯定節奏岩就開始對拍子機練 handle唔到就再較慢啲
唔急得 一定要慢慢、逐步黎

平時聽歌數下拍子，跟住個節奏move下，要全身投入去感受拍子，唔好個心一直諗：12341234，死數拍子唔會對節奏感有幫助。同埋一定要放鬆，拍子節奏係音樂一部分，感受一下，每一拍都係觸動緊你，會不知不覺跟住郁。

練琴就係跟拍子機練，電子拍子機會比較準，練嘅時候要仔細聽左先，係心入面數幾拍，同埋試下跟個拍子數「蘋果蘋果」、「士多啤梨」（16分音），咁你彈嘅時候就會平均少少。如果都係捉摸唔到，試下調一調拍子機，由數1拍變半拍，拆細黎數（對），會易d上手。

thz

我驚會變左太依賴拍子機，冇理由次次彈都要開個拍子機

ic thz

開住拍子機 每日彈八個鐘 一個月會見到效果

邊有咁多時間每日8個鐘

結他新手同様問題，跟拍子好難😆
每星期只練到兩三個鐘😭

另外想問下有冇d 咩係for 鋼琴新手既練習書推介 我唔介意d bb 書果d

鋼琴新手，你指初級？？

輕鬆學鋼琴1，2，3

岩岩學，想打好基本功

食屎狗 拍咩撚野呀